{
    "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 persediaan sumber daya terbatas 2 terbatasnya kemampuan manusia 3 menyusun skala prioritas kebutuhan yang termasuk usaha menanggulangi kelangkaan adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 menyusun skala prioritas kebutuhan antara 3 sm 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmf kalo salah ya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah no 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di jelsakan persediaan sumber daya terbatas </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-macam-norma-yg-berlaku-dalam-masyarakat-197",
            "question": "Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat</strong></p><ul><li>Norma Agama\n</li><li>Norma Kesusilaan\n</li><li>Norma Kesopanan\n</li><li>Norma Hukum</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Ada\u00a0empat\u00a0jenis\u00a0norma yang berlaku\u00a0pada\u00a0masyarakat, yaitu:</p><p></p><p>1.Norma\u00a0Agama.\u00a0Norma\u00a0agama yaitu peraturan yang diterima sebagai perintah-perintah, larangan-larangan, dan ajaran-ajaran yang berasal dari Tuhan. ...</p><p></p><p>2.Norma\u00a0Kesusilaan. ...</p><p></p><p>3.Norma\u00a0Kesopanan. ...</p><p></p><p>4.Norma\u00a0Hukum</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-pada-tanggal-28-oktober-1928-bukan-hanya-menggerakk-632",
            "question": "Sumpah Pemuda pada tanggal 28 Oktober 1928 bukan hanya menggerakkan para pemuda untuk meraih kemerdekaan, namun juga mempertegas jati diri bangsa Indonesia sebagi sebuah negara.ya atau tidak?berikan alasannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya, karena adanya Sumpah Pemuda membuat bangsa Indonesia menjadi maju dan terangkat derajatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>udah ama penjelasannya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-untuk-menerima-akibat-dari-perbuatan-baik-yang-dilakukan-491",
            "question": "Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>j</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>w</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut</strong></p><ul><li>Tanggung jawab</li></ul><p>tanggung jawab secara umum adalah kesadaran manusia akan tingkah laku atau perbuatan baik yang disengaja maupun yang tidak di sengaja.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perluasan-pendidikan-dan-munculnya-kaum-intelektual-muda-391",
            "question": "Jelaskan perluasan pendidikan dan munculnya kaum intelektual muda    tolong di bantu kaka.. sekian terima gaji:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semua indonesia harus berpendidikan agar lebih maju maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}